今日九龍「和理優」大遊行 向內地人宣揚反送中 2,000警防衝擊西九站大陸口岸

今日九龍「和理優」大遊行 向內地人宣揚反送中
2,000警防衝擊西九站大陸口岸

網民製作文宣講解遊行需知及理念，因對象是內地人特別用簡體字。

【本報訊】反送中遊行蔓延至九龍，由網民發起的7.7遊行，將由梳士巴利花園遊行至高鐵西九龍總站，預計逾2,000人參加。警方內部則擔心參加人數會超出預算，可能超過10,000人，並會失控成為衝擊高鐵站事變，決定調派逾2,000警力佈防，包括多次在金鐘出動的防暴隊及速龍小隊，力保高鐵服務不受影響。遊行發起人強調無計劃衝擊高鐵站，並標榜今日遊行是和平、理性、優雅，「唔鼓勵市民進入內地口岸區，然後被送中」。

記者：李雨夢 黃祺文

相關新聞：旅行團避到尖沙嘴

77遊行已獲發出不反對通知書，今日下午3時30分於尖沙嘴梳士巴利花園集合，下午4時出發，經九龍公園徑，在尖沙嘴消防局位置才進入廣東道，避開海港城一帶名店，以高鐵西九龍總站外空地為終點，預計超過2,000人參與。遊行訴求除撤回修例及撤銷暴動定性外，還加入解散立法會，立即落實雙普選。

消息指出，當局對反送中示威「戰場」首次由港島移至九龍十分憂慮。因近日多次反送中遊行人數均遠超預期，部份更演變為衝突事件。當局擔心今日遊行人數眾多，隨時有逾萬人參與，情況會失控。網上亦有人稱遊行途中可自行到廣東道「休息」，暗示遊行隊伍或偏離警方批准路線，甚至變成衝擊高鐵站。

發起人劉頴匡盼向內地旅客展現港人和平遊行的一面。

防擲物入口岸區 陶輝視察

消息指，警方動用逾2,000名警力佈防，包括來自港島、西九龍及新界南應變大隊的防暴警、速龍小隊成員，以及西九龍警區的警員及探員。當中重點是保護高鐵站，確保車站不會如立法會般被示威者衝擊及破壞。當局已要求港鐵準備應變方案，除了最極端的「全封站」方案，亦會研究是否要「半封站」，即封閉大部份出入口，只限持車票乘客進出西九龍站，甚至考慮取消部份班次。由於車站中庭位置可看到下一層的內地口岸區。為避免有示威者拋擲物件入內地口岸區，港鐵或圍封起中庭玻璃圍欄。

警方昨午在高鐵西九龍站外佈防，在遊行終點西九龍站外匯民道空地旁邊地盤以水馬圍封，站外停泊多輛警車，亦有警員巡邏。在6.12衝突中擔任指揮官的陶輝，下午曾到場視察，聽取警員講解佈防進度。

相關新聞：今午至晚上來港高鐵 八成半停售票

西九站大部份出入口關閉

港鐵表示因應今日遊行，高鐵西九龍站今日除D及K出入口將維持開放外，其他出入口全日關閉。西九龍站今日只供持當天有效車票／購票憑證及旅遊文件的乘客經指定入口進入。站內票務處和售票機今暫停售票服務，車站商店只會維持有限度服務，餐飲服務將暫停營業。

7.7遊行發起人劉頴匡，本身亦是6.26馬拉松到19國領事館請願發起者之一。他昨日表示，近日在網上或有傳媒渲染遊行目的為衝擊高鐵站或襲擊遊客，全屬無中生有，遊行將以「和平、理性、優雅」方式進行，除繼續表達撤銷6.12暴動定性等五大訴求外，亦希望能向內地旅客傳播反送中訊息。

劉亦希望能向內地旅客展現港人和平遊行的一面，讓遊客將遊行畫面及信息帶回到中國以對抗內地的信息封鎖。他強調，不會衝擊高鐵站，不會在廣東道襲擊遊客，亦沒有計劃於高鐵站內進行示威或掛橫額。「我都唔鼓勵市民進入內地口岸區，然後被送中。」但他亦強調公眾有自由進出高鐵站。他們已按警方要求徵集了超過40名糾察人員維持秩序，立法會議員區諾軒與數名區議員亦答允會到場協助調停可能出現的紛爭。

運輸及房屋局局長陳帆昨表示，已經與港鐵聯絡，增加人手控制秩序。他冀遊行人士表達意見時，減低對高鐵乘客的騷擾。

下一則
下一則
旅行團避到尖沙嘴

旅行團避到尖沙嘴
今午至晚上來港高鐵 八成半停售票
6.12基金籌千萬 接58求助
陳日君晤教宗談港情況
千人獻花悼反送中死者
眾志和平紀念碑升黑旗致哀
「一個傳一個 香港人撐住」
羅范「官員自願下台未嘗不可」
「無通識科會有更多青年上街」
陳弘毅：6.13政府有人堅持修例
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉
移民講座逼爆 人妻三周辦妥急離港